背脊肌肉好撚痛，睇中醫定西醫

呢幾年左邊上背keep住痛
呢個星期唔知點解變左好撚痛，痛到燥底

Google完應該係上背肌筋膜炎

應該睇西醫定中醫針灸好
心急人上

而家已經蔓延到頸都痛埋

脊醫？

針灸

有無邊間介紹
洗唔洗book好耐

物理治療

係咪要睇普通醫生轉介？

我都試過，巴打是咪成日坐？我坐得多就會疼，要多啲運動，坐就唔好成日寒背

係
我都坐得算直，但隻腳會伸直交叉咁
又成日撟腳....

係咪肩胛骨近胸椎果個位痛

西醫診所食藥，冇事了

我親戚以為年紀大腰背痛冇理

最後發現4期 lung cancer

想快就睇睇跌打先,長遠計就要改變坐同瞓既動作習慣,再唔得就物理治療。

唔好撟腳，我都好中意，但是疼過就驚，宜家少左，我宜家都成日要坐，但是一坐耐，我就會提自己企下，去下toilet，做下伸展

係

側頸轉頸痛唔痛？

唔郁都痛
淨係左邊，由頸最高點落到肩胛骨近胸椎都痛

脊椎側彎撚表示 身同感受

我小學果陣去度脊好直架喎

西 介紹醫生俾你 變形俠醫

做下伸展運動先

仆街 我都係 一郁到已經痛 上斜方肌都痛
轉個頭去右面個range of movement明顯比左面低
利申：琴日開始痛 唔知關唔關做gym事 做squat條bar放個位唔好會唔會有影響

其他巴打都係咪
有輕微胸椎側彎

拉傷左？
不過我無做占習慣

會唔會係訓"黎"頸
muscle自己本身未必會突然痛到咁
頸椎關節痛搞到上斜方肌spasm +/- 放射痛到肩胛骨內機會大d

可以試下自己按穴位：落枕穴/中渚/束骨/後溪/上斜方肌痛點

利申：唔知有冇用，去睇物理治療/針炙啦

點解唔拉下筋

應該唔係訓lai頸，果種痛唔同
Book左聽朝針針佢 到時再同大家分享

我想知打平訓係咪好過側訓？但lower back會好攰

果個位拉唔到
我朝朝都扭下肩 順逆時針轉頸同手放後尾枕咁拉
但拉唔到個痛處

你可以做下cat/cow pose. 好gentle既pose. 佢拱背既動作用黎扯番鬆後背唔錯. 最好配合埋呼吸

枕頭高度岩既 打平打側都冇所謂

我係頸痛 睇西醫醫生話自律神經個位 聽完都唔明 食藥期間冇再痛 之後兩星期後又痛返 都諗緊睇中醫好唔好

物理治療診所會有相熟嘅醫生
可以先睇物理治療先
之後再拎轉介書

針完
佢話我個膊頭不自覺縮起返工做野要就位 坐姿唔好
頸同膊頭d肌肉腫左搞到背脊都痛埋
針完電完拔埋罐
條頸鬆晒，係背脊仲有d痛

脊椎側彎+1
成日腰酸背痛

巴打會唔會痛到呼吸有困擾咁?

咁又無
只係痛到好唔耐煩

有冇推介，前日開始痛，今朝差啲床都落唔撚到

改善骨骼 - 睇醫生
強化背部肌肉 - 做gym

有無咁誇張
我係是但搵，係親戚屋企附近
貪佢易book

I know that feel bro
前排做占整傷左，
背脊右面條筋痛到上去隻手同落埋去腳度，
又推拿又拔罐又針灸，依加去做埋瑜珈，
但可能翻工成日坐姿勢唔好，
都仲係keep住痛痛地

發唔到力 條頸一chok就好撚痛 今朝拉根拉咗成個鐘

睇西醫正路會比啲消炎藥你
會好得好快

我想話琴日醫師教我拉筋，我照做之後佢話我心急條頸郁得太快，會越黎越痛
巴打有無咁既情況

樓上又叫人做占強化背肌
但又咁多人做到傷

睇物理治療啦 冇睇過好難diagnose

睇西醫啦
有時背痛唔一定係肌肉問題
可能係器官有問題造成referred pain

巴打有推介？我係大角咀個邊

foam roller / rumble roller + stretching
再練下中下斜方 + 背闊

急性發炎可以食消炎藥 + 貼藥布
有保險既可以去睇物理治療幫手用聲波冷凍
冇保險就勸你唔好哂錢，
最後就一定要做運動，但要練岩位
中西醫都係作用不大，因為你問題係日常生活用力習慣，muscle imbalance，
唔做運動，好番都會復發

側訓枕頭要高點
lower back累係因為你lumbar spine hyperextension